 
 %参考《控制理论与应用》提供的LATEX模板  http://jcta.alljournals.ac.cn/uploadfile/cta_cn/20170419/kzllyy%20template20170419-2.9.zip
 % BHOSC   BUAAthesis  https://github.com/BHOSC/BUAAthesis/
 % 北航学报 http://bhxb.buaa.edu.cn/UserFiles/File/%E5%8C%97%E8%88%AA%E5%AD%A6%E6%8A%A5%E6%A8%A1%E6%9D%BF17.1.16(1).doc
 
 %%%% 五号字对应10.5pt，不知道这样设置对否？
\documentclass[10.5pt,twocolumn]{jthu-st}


%%画圆圈数字
\newcommand*\circled[1]{\tikz[baseline=(char.base)]{
            \node[shape=circle,draw,inner sep=1pt] (char) {#1};}}
            
%取消英文连词符
% \tolerance=1
% \emergencystretch=\maxdimen
% \hyphenpenalty=10000
% \hbadness=10000

\newcommand\mycolorRed[1]{{\color{red}#1}}
\newcommand\mycolorYellow[1]{{\color{yellow}#1}}
% \newcommand*\mycolorRed{\color{red}}

%%%????? 公式中字体的定义尺寸为 10 磅,上标/下标 68%,次下标/上标 42% ?????? 
\DeclareMathSizes{10.5}{10}{6.8}{4.2}
%%%% 本示例中带单位的数据采用的是siunitx来生成，好像默认与公式同样大小的字体，所以数字在正文中会小一些
%%%% 行文中普通数字大小为10.5pt，公式里或者用siunitx生成的数字则会是10pt，多少有点不协调。

%%%设置公式前后距离，差不多近似
\setlength{\abovedisplayskip}{2.5mm}
\setlength{\belowdisplayskip}{2.5mm}


\usepackage{tabu}
\usepackage{longtable}
\usepackage{makecell}
\usepackage{placeins}
\renewcommand\cellgape{\Gape[-3pt][-3pt]}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%      文章正文
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 标题，基金项目，作者，通信地址定义
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{
\erhao{\bf 基于分水岭算法的细胞图像分割及其改进} 
}

\author{ \sihao\kai 
  杨博文 \makebox{$^{\text{1}}$}、汲浩冉 \makebox{$^{\text{2}}$}、张奕驰 \makebox{$^{\text{3}}$}\\
\liuhao (
\liuhao  1.~~北京师范大学~~人工智能学院~~计算机科学与技术专业，202311081015 \\
\liuhao  2.~~北京师范大学~~人工智能学院~~计算机科学与技术专业，202311998246 \\
\liuhao  3.~~北京师范大学~~人工智能学院~~计算机科学与技术（公费师范）专业，202311081002) 
}

\date{}  % 这一行用来去掉默认的日期显示
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 奇数页页眉
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\fancyhead[CO]{{\footnotesize 杨博文、汲浩冉、张奕驰: 基于分水岭算法的细胞图像分割及其改进}}            %请在这里写出第一作者以及论文题目
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  显示title，并设页码为空(按杂志社要求）
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%      中文摘要
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\CKeyword{细胞分割；Otsu算法；分水岭算法；U-Net}

\twocolumn[
  \begin{@twocolumnfalse}
  \maketitle
% \positiontextbox{2.2cm}{2.9cm}{\wuhao http://bhxb.buaa.edu.cn \quad  jbuaa@buaa.edu.cn\\[0.3cm]
% \wuhao DOI: \ 10.13700/j.bh.1001-5965.****.****}
\begin{CAbstractJBUAA}
细胞分割是生物医学图像分析中的关键问题之一，其目标是在图像中准确区分并定位单个细胞。本实验以Otsu算法和传统分水岭算法为起点，通过不断对结果的分析进行方法的改进。本实验发现，非细胞因素对于传统Otsu算法、分水岭算法的结果影响较大且该方法不能很好的分割粘连细胞。针对上述问题，本文在传统分水岭算法上不断加以改进，最终提出一种结合U-Net分割前景与背景、形态学分析、基于细胞自适应参数的极大值点作为注水点与分水岭算法进行融合改进。该方法采用U-Net网络对细胞前景进行语义分割，获得细胞概率图。随后对概率图进行二值化与距离变换，基于形态学特征判断是否已经为合适的细胞，通过基于细胞自适应参数的局部极大值检测生成初始注水点。进一步地，将距离变换结果与图像梯度信息进行加权融合，并基于此利用分水岭算法实现细胞实例分割。实验在 Data Science Bowl 2018 细胞数据集上进行，结果表明，所提出的方法在细胞数量估计与实例分割质量方面均取得了较好的效果，相比基础分水岭方法显著降低了计数误差。
\end{CAbstractJBUAA}
%%%%%%%%首页角注
\positiontextbox{2.0cm}{25.5cm}{
\noindent\rule{4cm}{.5pt}\\[0.5ex]%
\hspace*{1em} \liuhao \linespread{0.8}\selectfont
\parbox{\textwidth}{%
{\hei\makebox[\widthof{\makebox{*}收}][r]{\makebox{*}作}者简介：}杨博文，北京师范大学人工智能学院计算机科学与技术专业本科在读，学号202311081015。\\汲浩冉，北京师范大学人工智能学院计算机科学与技术专业本科在读，学号202311998246。\\张奕驰，北京师范大学人工智能学院计算机科学与技术（公费师范）专业本科在读，学号202311081002。
}}
  \end{@twocolumnfalse}
]


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  正文由此开始－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\wuhao 
%  分栏开始

%%%%%！！！！！正文在第一页两栏分别合适位置插入 \enlargethispage{-3.3cm}，给首页跨双栏脚注留空间，大小需要结合前面位置和高度手动设置！！！！！
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\enlargethispage{-2.1cm}% 这个是干啥的我也没太懂，反正大概能空行

\input{section/项目背景与意义}% zyc

\enlargethispage{-2.1cm}% 这个是干啥的我也没太懂，反正大概能空行

\input{section/实验数据说明}% zyc

\section{模型原理}

\input{section/Otsu算法讲解}% jhr

\input{section/分水岭算法讲解}% jhr

\input{section/U-Net模型讲解}% ybw

\section{项目主要工作与解决方法}

\input{section/项目主要工作与解决方法1}% jhr

\input{section/项目主要工作与解决方法2}% ybw

\input{section/实验结果展示及分析}% ybw

\section{消融实验}

\input{section/消融实验1}% jhr

\input{section/消融实验2}% jhr

\input{section/总结}% zyc

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  参考文献
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\renewcommand\refname{\hei\wuhao\centerline{参考文献（References）}\global\def\refname{参考文献}}
\vskip 12pt

\begin{thebibliography}{10}

\bibitem{otsu}
OTSU N. A threshold selection method from gray-level histograms[J].
IEEE Transactions on Systems, Man, and Cybernetics, 1979, 9(1): 62--66.
doi: \texttt{10.1109/TSMC.1979.4310076}.

\bibitem{watershed}
BEUCHER S, LANTU\'EJOUL C.
Use of watersheds in contour detection[C]//
Workshop on Image Processing, Real-Time Edge and Motion Detection.
1979.

\bibitem{unet}
Ronneberger, O., Fischer, P., \& Brox, T. (2015). U-Net: Convolutional Networks for Biomedical Image Segmentation.
MICCAI 2015, 234-241. Springer, Cham.
doi: \texttt{10.1007/978-3-319-24574-4\_28}

% 如果有换页问题，使用\newpage，这一段由zyc更改，上面这个是我需要引用的参考文献
\end{thebibliography}

\end{document}